【夾斃女途人】肋骨盡斷 肚子被劏開 兒子：媽媽死前無法睜眼望望家人

昨日發生在九龍城道的奪命車禍，被重型貨車夾在欄杆與車身之間的69歲女途人姓廖，送院搶救至昨晚11時33分，終告不治。《蘋果》找到死者兒子蔣先生，他接受訪問時一度激動痛哭，提到在醫院看到媽媽最後一面，更幾乎崩潰，「成個肚劏開……，不停內出血」，離世前幾小時，媽媽都無法睜開眼望一望家人，兒子傷心的說：「(媽媽)一句話都冇交代就走咗……！」

蔣先生憶述，昨天母親出門前還替孫女冚被，不料一別卻成永訣。其母發生車禍時，他正在上班，突然接到噩耗，他立即飛奔到醫院，當時醫生交代其母的傷勢，指出其母在意外現場心跳停頓過幾次，入院搶救中更需輸血30包，經過診斷後，其母左肺碎裂、右肺出血、尾龍骨折斷、肋骨更盡斷，脾臟亦需切除。可惜，經過9小時的搶救，仍返魂乏術，家人都心感悲慟。

事後兒子和家人到場路祭時，從店家得知母親意外前站在行人過路處，但貨車一轉彎已勾到母親右膊，360度轉圈至夾在鐵欄之間，當時司機仍懵然不知，他指摘肇事司機不負責任：「點解咁都睇唔到轉落去？」他更表明會追究責任。

其母雖然已退休，但因為身體好，一向無病無痛，行動自如，故閒時會到酒樓兼職。昨晨她亦有到灣仔酒樓兼職雜工，但至中午12時左右早走回家，兒子估計其母到意外現場附近買餸，因貪其價格較便宜。然後晚上準備偕女兒外出飯聚，估不到飛來橫禍。

據知，死者育有兩女一子，丈夫3年前因肺病及血癌離世後，就跟孻子夫婦同住，平日更幫忙照顧一對孫子孫女，一家關係融洽。蔣先生透露，姊姊們每逢放假便會帶同母親外遊，母親亦痛錫兩名孫兒，閒時帶他們到公園遊玩。由於蔣先生為家中經濟支柱，生活開支大，母親平日知慳識儉，將最好的東西給子孫，自己則吃隔夜餸。

惟母親突然離世，兒子擔心殮葬費亦成問題。意外中母親死得不明不白，兒子希望為她討回公道，斥責肇事司機不熟路的講法不負責任，「無理由覺得轉到彎，點解咁都睇唔到轉落去？」

自己行出個保護欄怪邊個

警察封路

大車轉彎勾住左先再夾埋欄

連登智慧

個欄嘅作用就係保護行人唔會係呢個情況下比車撞
而家行出去保護個欄......

其母左肺碎裂、右肺出血、尾龍骨折斷、肋骨更盡斷，脾臟亦需切除。
醫番都晒藥費

其實邊個叫你行出去？個保護欄係有用意
你話啲路窄都可以係後面等下，貪快行到出去最後冇咗條命
個司機一定會睇到你老母咩 要怪就怪自己

講清楚啲...究竟係自己走出鐵欄定真係勾到佢推到佢去鐵欄先
唔好博大霧
冇片難討論

睇定啲先

咁都可以怪司機
廢老又贏
好彩唔係發生係大陸 又唔知要賠幾多錢俾廢老

樓上有冇睇內文
"事後兒子和家人到場路祭時，從店家得知母親意外前站在行人過路處，但貨車一轉彎已勾到母親右膊，360度轉圈至夾在鐵欄之間"
咁講法似係比架車拖左出去

我當佢真企係行人過路處 咁你諗下佢要企到幾出先俾架車撞到
D廢老就係成日覺得自己大哂

另一個post又有人話綠燈就過得馬路唔洗睇車
家下啲人安全意識係咪差到咁，自己條命自己都唔睇重，咩都救你唔到

果架係貨車定蝙蝠車, 到底邊度伸D勾出黎勾到個人自轉360?
仲有果個所位"店家"長期捕係門口睇人過馬路?
定根本係出左事後隔離一班人花生住9UP, UPUP下又當真.

諗起早兩日葵廣單野, 有巴打都話一開始聽到班C9話後生仔低頭捺電話被旅車巴車死, 結果咪又係廢老橫過馬路

岩呀
上次過馬路 車係左邊黎所以我淨係望左
仆你個街個女司機逆線黎 仲呠鳩我 差d俾佢撞
我企撚左係度望住佢 舉中指屌7佢

浪費哂d血

點解個呀婆係果個位

你唔好撚入院呀 睇你到時死得幾慘